- De bol in die ze beweegt is veel groter dan de zijne.
Het zou een degradatie zijn. "
"Een degradatie tot onwettigheid en onwetendheid, om te trouwen met een respectabele, intelligente herenboer! "
"Wat de omstandigheden van haar geboorte betreft, zij het in juridische zin Niemand worden genoemd, het zal niet in gezond verstand blijven.
Ze moet niet betalen voor de belediging van anderen, door onder het niveau te worden gehouden van degenen met aan wie ze is grootgebracht.
Er kan nauwelijks twijfel bestaan ​​over haar vader is een heer - en een heer van fortuin.
Haar uitkering is heel erg vrij; niets is ooit misleid voor haar verbetering of troost ... Dat zij een gentleman's dochter is, is voor mij onbetwistbaar; dat ze associeert met gentlemen's dochters, niemand, ik begrijp het, zal ontkennen .-- Ze is superieur aan Mr. Robert Martin. "
'Wie haar ouders ook moge zijn,' zei meneer Knightley, 'wie dan ook had de leiding over haar, het lijkt er geen deel van uit te maken hun plan om haar te introduceren in wat jij een goede samenleving zou noemen.
Na ze krijgt een heel onverschillige opvoeding en blijft achter in de kamer van mevrouw Goddard handen om te schakelen als ze kan; - om te bewegen, kortom, in de lijn van mevrouw Goddard, om de kennis van mevrouw Goddard te kennen.
Haar vrienden dachten blijkbaar zo goed genoeg voor haar; en het was goed genoeg.
